想買相機去旅行影相

有冇好介紹?budget無限，最緊要性能同相既質素

leica

D850 + 24-70 F2.8 & 14-24 F2.8

電話

索尼大法好

唔識用手機影得仲靚

個人經驗
次次去旅行 都會帶部單反去
但去到最後 反而用手機影既相
仲多過用部單反

XT3

單反
畫質: 10/10
方便: 2/10

手機
畫質: 7/10
方便: 10/10

去玩帶著部單反加兩個鏡頭, 加埋個相機袋, 又重又ar jar, 不了

單反 我只係帶一個鏡頭
用兩條厚毛巾包住 無帶相機袋
重又唔係好重
不過講方便 一定無相機咁方便
post相 手機禁幾個制就搞掂

早幾年 相機個鏡頭像數 真係同單反爭好遠
但近年 兩者個差距係收窄左好多
當然 真係要比 一定有距離
但係一般電腦睇 post上網呃Like
絕對無問題

有時見到d人去旅行已經咩住一袋2袋, 重要騰一個膊頭咩住部單反or掛住係條頸, 鄧佢地辛苦

奶味

Leica

咁買部大sensor相機可唔可以取代到單反

每個人都有唔同要求
有時我都會問自己 係咪要帶部單反係身
但去到最後 都係放埋入袋

BTW 對我黎講 單反最麻煩係舊電
我要另外帶個充電座
原裝充電座 真係太大舊
要另外買個usb 充電座

用手機算啦

一係單反, 一係電話吧
如果專係戶外攝影咪用單反, 去旅行去玩就用電話

重有腳架, 濾鏡.......

果D 我從來都唔會帶
次次都係揹住個背囊
去程hand carry 上機 落機

影人, 影物, 就唔洗
但影風景最好有, 可以多d效果, 雖然有d可以靠ps, 係有d唔得

CPL fiter

ND filter+腳架+遙控快門
重要帶既人係一系列既filter(5-10張)加幾個轉接環, 不過呢+電話都有呢d配件玩

所以咪話睇每個人要求

filter 反而問題唔大
有幾重丫
腳架真心唔得

租車既話先頂得順

如果一心係去影靚相都ok嘅
不過真係想放鬆心情或者玩嘅話真係不了

以前咩5D3+2470F2.8+50.8未計其他野已經幾辛苦
宜家用緊RX100m5a朝早影相都OK, 夜晚IOS一過800就起格

近年手機個相機 真係一年勁過一年
電腦睇 放上social media
絕對無問題
就算要print出黎 曬相 一般相片大細都絕對唔失禮
而且仲內置filter 係夜拍爭D